謝偉俊嘲「眾人皆醒佢獨醉」 鄭若驊未釋疑 陳智思促再交代

2018年12月30日

謝偉俊嘲「眾人皆醒佢獨醉」
鄭若驊未釋疑 陳智思促再交代

梁家傑（左）及謝偉俊均批評律政司無就UGL案尋求獨立法律意見。馬泉崇攝

【放生689】

【本報訊】律政司司長鄭若驊和特首林鄭月娥，連日為無尋求獨立法律意見便決定不控告前特首梁振英的辯解未能服眾。行政會議召集人陳智思表明社會的觀感重要，鄭若驊「有需要出嚟繼續解釋」。建制派議員謝偉俊更嘲諷，鄭若驊就UGL案沒有尋求獨立法律意見的解釋是「眾人皆醒我獨醉」，直指鄭在刑事檢控問題上「需要多啲人幫幫佢」。公民黨黨魁梁家傑則炮轟鄭若驊「無恥、無知、無能、無賴」。

記者：呂浩然

相關新聞：江樂士再發炮轟張建宗掃問題入地毯底

陳智思指社會對律政司不檢控梁振英仍有疑問，認為鄭若驊有需要再解釋。

鄭若驊日前拋出只有在案件涉及律政司人員才會尋求獨立法律意見的論點，隨即引起不少法律人士譁然。之後林鄭更為鄭護航，表示尊重鄭不告梁振英的「專業」判斷，揚言鄭與梁無利益衝突，所以無尋求獨立法律意見的做法是可以理解。

早在鄭若驊現身解畫前已公開表示，鄭有責任向公眾解釋的行會召集人陳智思，昨回應鄭的最新說法指，自己並無接受過法律訓練，不能評論律政司的做法是否正確，然而他覺得社會的觀感是重要，「既然社會就着佢（鄭若驊）回應仲有咁多嘅疑問，我相信佢嚟緊仲係需要透過唔同嘅方式，有需要出嚟繼續解釋。」

梁家傑狠批鄭無恥無知

繼前刑事檢控專員江樂士後，本身為律師的謝偉俊昨接受電台節目訪問時也質疑，鄭若驊就無尋求獨立法律意見的解釋是「眾人皆醒我獨醉」。謝表示自己傾向認同江樂士的看法指，不應太狹義地理解利益衝突為律政司司長或律政司人員與被檢控對象是否有關係：「利益衝突並不是司長本人同有關人士嘅利益衝突，亦都可能並不是淨係律政司裏面嘅人士同𠵱家呢件案件嘅利益衝突，而係牽涉一個廣泛公眾利益嘅問題。」

此外，日前林鄭為鄭若驊決定背書時，曾讚揚鄭若驊是專業、有原則的資深大律師，在法律界享負盛名，同時是國際仲裁專家，但謝偉俊昨指，可能鄭在刑事檢控、憲法和上庭經驗方面「需要多啲人幫幫佢會好啲」，同時又批評鄭日前現身解畫的態度值得批評，鄭應進一步解釋不告梁振英的理據。

出席同一電台節目、曾任香港大律師公會主席的資深大律師梁家傑重申，律政司早在「胡仙案」已開始尋求獨立法律意見，今次案件更是涉及全國政協副主席的梁振英，其身份屬國家領導人級別，「如果香港有人懷疑佢（梁振英）因為呢個身份而得到特別嘅待遇，唔係一視同仁，係特別有包庇之嫌或者有官官相衞嘅可能，呢個已經係對法治好大嘅傷害。」

梁家傑指律政司尋求獨立法律意見的政策實行多年，若鄭若驊在沒討論、沒預告下就改變政策，是奇怪做法，亦是「無恥、無知、無能、無賴」，梁認為若鄭未能再解釋清楚，就應考慮辭職。

相關新聞：元旦遊行 政府要民陣禁港獨標語

上一則
上一則
交津元旦實施 每月最多300元

下一則
下一則
江樂士再發炮 轟張建宗掃問題入地毯底

江樂士再發炮轟張建宗掃問題入地毯底
元旦遊行 政府要民陣禁港獨標語